\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ukrainian]{babel}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{listings}
\usepackage{lscape}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}

\textwidth=6.9in
\textheight=10in
\oddsidemargin=0.7in
\voffset=-1in
\hoffset=-1in

\pagestyle{plain}

\newcommand{\titletop}{%
Національний технічний університет України ``Київський політехнічний інститут''\par
Факультет інформатики та обчислювальної техніки\par
Кафедра обчислювальної техніки}
\newcommand{\titlelineI}{Лабораторна робота №6\par
з курсу ``Автоматичне проектування комп'ютерних систем''}
\newcommand{\titlelineIII}{Виконав:\par
Михайленко А.В.\par
ФІОТ гр. ІО-72\par
\vspace{5mm}
}
\newcommand{\titlebottom}{Київ 2010}

\renewcommand{\maketitle}
{
  \thispagestyle{empty}
  \parbox[c][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontsize{13pt}{15pt}\selectfont\titletop\end{center}}

  \parbox[c][0.1\vsize][t]{\hsize}
  {\begin{center}\fontfamily{fma}\fontsize{18pt}{20pt}\selectfont\titlelineI\end{center}}


  \parbox[t][0.3\vsize][t]{\hsize}
  {
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright}\hfill
    \parbox[t]{0.4\hsize}{\raggedright\fontsize{14pt}{15pt}\selectfont\titlelineIII}
  }

  \vfill
  \begin{center}\fontsize{13pt}{14pt}\selectfont\titlebottom\end{center}
}

%opening
\author{Anthony Mykhailenko}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\section*{Лабораторна робота №6. Автоматизація мінімізації булевих функцій}
\section{Завдання}
\begin{enumerate}
\item Розробити процедуру мінімізації булевих функцій методом Квайна-МакКласкі.
\item Розробити засоби аналізу ефективності мінімізації по кількості елементів,кількості входів/виходів, довжині критичного шляху.
\item На основі розробленої процедури (п.1) реалізувати модуль мінімізації булевих функцій переходів і функцій збудження тригерів з таблиці, побудованої в попередній роботі. Передбачити відображення немінімізованих/мінімізованих функцій та ефективності їх мінімізації (п.2).
\item Реалізувати засоби збереження результатів мінімізації у файлі.
\end{enumerate}

\section{Опис програми}
Мінімізація функцій відбувається за наступним алгоритмом:
\begin{enumerate}
\item Проводимо склеювання імплікант доки це можливо.
\item Знаходимо основні імпліканти шляхом поглинання.
\item Будуємо таблицю покриття.
\item Знаходимо ядро покриваючої функції. 
\item Якщо після попереднього пункту залишилися непокриті початкові імпліканти - обираємо з залишившихся імплікант ту, що покриває найбільшу кількість непокритих початкових. Повторюємо цей крок доки усі імпліканти не будуть покриті.
\end{enumerate}

Збереження у файл відбуваєтсья шляхом серіалізації.

\section{Код}
\lstset{language=Java, basicstyle=\small, commentstyle=\small,numbers=left, numberstyle=\small, numbersep=5pt}
\lstinputlisting[breaklines=true,columns=flexible,caption=QuineMcCluskeyMinimizer.java]{QuineMcCluskeyMinimizer.java}



\section{Висновки}
Використаний євристичний алгоритм не є оптимальним з точки зору кінцевого результату. У найгіршому випадку він дає покриваючу функцію, що у $ln(n)$ разів більша за оптимальну, де $n$ -це найбільша кількість початкових термів, яку покриває одна основна імпліканта. Але, строге аналітичне розв'язання - це по суті повний перебір, що має експоненційну складність і тому майже неможливий при великих функціях.

\end{document}

